深宵劣文- 回到射鵬

劣文創作，錯字百出，多多包容

第一加第二篇加第三：

《序》
耳朵震耳欲聾，一片日光刺激，撐不開雙眼，疲憊的身軀理應在睡房床上，背卻感受到泥濘的濕潤，還有焦土味

手指漸有知覺，微動手指，稍用力一握，卻握著另一物體，手掌連手指再內握，感受到它像一隻人手。

大驚下扎醒，立刻豎起身，撐大眼睛。

身邊所見，盡是士兵的屍堆，滿地泥濘，還有燒焦的土木。

向前遙望，見的是極高極宏衛的城牆，深棕色，外牆矛痕、斷箭、焦積纍纍。

中央是高逾十層樓的一度鐵門。

「什⋯麽⋯」

極度驚惶，何解會這樣，我睡前還在屋企

再看，那城牆上，一支幼幼的旗杆，錦旗，在風中揮動

旗上以古典書法，繡了一隻字，正是「襄」

《始》

但我很快便定了神，亦無暇深究由來。

因為身旁屍身，滲出血泊、氣味，感覺太真實，絕不是作夢。

我很緊張的，不敢整個人站起來，因為動作大了，不知身旁的屍堆有沒有生還的，亦不知遠處城牆上有冇人監看著。

任何差池，一枝箭，或一把匕首，我已能掉了命子。非常緊張。

本來坐著的，緩緩地，躺回平地，躺回屍堆中。

大氣也不敢喘，觀察著，身旁四五名士兵的傷痕、血泊，已真的氣絕。

藉著幾叢屍堆的掩蓋，我平躺著，緩緩脫掉身一名士兵的衣服鞋襪，取了最底的那件巾衣來穿。

身上現代服太注目，不是好事，換上平淡破舊的巾衣更好。

翻過了身，背向天，四肢貼地，身轉向城牆，然後靜靜地，青蛙般的，整個人逐步向後移，慢慢遠離城牆。

盡量把身子壓著，貼近地面，手腳并用地向後移。

一邊留意城牆上動靜，一邊留意，向後移時身旁有沒有活兵。

《離》
費了大半天時間，身子移後了三十丈多遠，略過無數屍首，有些肢離，亦有面肉模糊，其間，隱約聽到，城內喧騰的歡呼聲，似是慶祝大會的。

不消片刻，和城牆距離又遠了些，見城牆的旗已縮至一張風箏似的。忽然，見牆上出然一粒黑點，是一個將領！幸好距離甚遠！自已又沒站起，難以察覺。

用神細看那黑點，是一個樣貌平實，臉帶風霜的中年漢，看來他似乎也在遙望遠方

我不知何時會更多人出現在城牆，慢慢加快地向後爬

第四篇
《行》

終退到頹毀戰地的周邊，我立刻站起來發足狂奔，越遠越好，萬一城牆上的那一方軍，派兵下城，又或敗軍重臨恐怕便大難臨頭。

回到大路上，放慢腳步休息，略為放鬆，頓時感到萬感交集，昨晚仍在香港，現在卻困在一個陌生的時空。

唯一肯定的，從士兵穿著得知，自己處於中國古代。

忽又聽得：咕、咕聲，肚子響餓起來。

思緒混亂下又想：

「可惜冇帶任何乾糧，現在看怕未被士兵亂殺都餓死！不，我又如何有備而來呢，那麼，今晚我又會否突然回到香港呢。」

「剛才那一帶的士兵紛紛陣亡，究竟他們是甚麼人呢，無論如何，任何一派恐怕都是好戰兇殘之徒，記得中史書，有些年代，戰爭連綿，那些諸候只懂東征西討⋯總言之，任何一方都恐不是善男信女，接近他們都凶多吉少吧」

「還有，那個「襄」字，是襄陽？還是什麼地方有「襄」字？若是襄陽，那是什麼年代？」

可惜自己對中史了解實在不深，襄陽這地方，都是小學看過金庸才略知

這樣，又行了幾許公里。

唔夠鵰射要射埋鵬？

寫埋先

踏上大路，遠看有一個繁華市集，喧鬧紛雜，遍滿當地人民，衣著和古裝劇算是幾何無異，但現實中卻殘破得多。

步進市集，見一家畜檔攤，掛著泛著油光的鮮雞，肚子實在難受。

正躊躇怎辦，忽有一名苗條白衣蒙面女子略身而過，我實在忍不住「噫」一聲！古代竟有如此女子，面色白滑無暇，似玉脂般的，那對碧籃色的靈動眼珠，劃上紫色眼線，格外動人美豔！

突然，她像背上生了眼睛，閃電般回頭一厲，我忍不住大驚，向後退了幾步，她向我打量了一回，含著笑意，消失於人影中。

我回神過來，心道何必理這些閒事，連肚子也不醫好，恐幾天便餓死！

這時見一架木車裝著剩菜經過，便徐徐跟隨著，喜道：「這隻卸下剩食物時，好歹也吃餐飽！」

接著木車過了幾度街口，轉入小巷，終待得那垃圾車夫卸下剩菜離開。

我立即走近菜堆，尋食充飢。見一個完整無缺的肉包正欲伸手就拿，背後竟有一聲冷笑，我驚忙回過身，竟是那異國女子！

忽眼前銀光一閃，破空「吱」一聲，胸前劇痛無比，竟插著一枝銀色髮簪！勁道實在太快，胸前的血像水槍的噴出來！

眼前已經一黑。